**3658. – Potamogeton fluitans** Roth. – Plante vivace, glabre, à tiges rameuses, très allongées ; feuilles grandes, toutes longuement pétiolées, les submergées à limbe élargi translucide persistant à la floraison, les flottantes coriaces, oblongues-lancéolées, atténuées aux 2 bouts, sans plis saillants à la base, à pétiole convexe en dessus ; pédoncules plus gros que la tige ; épi fructifère long de 3-5 cm, cylindrique, assez lâche ; //carpelles assez gros //(3 1/2 sur 2 1/2 mm), verdâtres, //ovoïdes-renflés, peu comprimés, à carène subobtuse, à bec un peu arqué. //
Ruisseaux et eaux courantes, dans une grande partie de la France. – Presque tout le globe. = Juin-septembre.